%@Auteur:d'après un stage.\par
\begin{quote}
    \sffamily La rédaction de cet exercice est à faire
      {\em informatiquement}. Le devoir sera envoyé par courrier
    électronique au professeur pour le 27 janvier 2010 à l'adresse
    \url{christophe.poulain@ac-lille.fr} avec :\par
    \begin{description}
    \item[Objet] : DL \no11
    \item[Joindre] : le fichier.
    \end{description}
    Ne pas oublier de présenter très rapidement la pièce jointe dans
    le corps du courrier.
\end{quote}
Les Mondiaux d'athlétisme ont eu lieu du 15 au 23 Août 2009.
Donne le nombre de médailles obtenues par les quinze meilleures
nations de ces championnats, et à l'aide d'un tableur, représente la
répartition des médailles en utilisant la représentation graphique
qui te paraît la plus pertinente. Justifie ton choix.
De plus, répond aux questions suivantes :
\begin{itemize}
\item Qui est le meilleur ? Le Kenya ou la Russie ?
\item Le classement par continent est-il intéressant ?
\item Propose un autre classement des pays.
\end{itemize}